\section{Simulation et discussion des résultats}

Les paramètres choisis sont ceux des suivants

\begin{tabular}{*{3}{c}}
  \toprule
  \textbf{Paramètres} & \textbf{Paramètres} & \textbf{Paramètres} \\
  \textbf{modifiables} & \textbf{non-modifiables} & \textbf{adimensionnels} \\
  \midrule
  $R_{\max}$ (m) & $\rho \, (kg/m^3)$ &  $r^*$ \\ [1ex]
  $T_{\infty}$ ($^\circ$C) &  $C_P \, (\frac{J}{kg\,m^3})$ & $\tau$ \\ [1ex]
  $T_0$ ($^\circ$C)  & $\alpha \, (\frac{m^5\,kg^2}{s\,K})$ & Fo \\ [1ex]
  t (h)  & k $(\frac{W}{m\,K})$ & Bi \\ [1ex]
  \bottomrule
\end{tabular}

Les intervalles mentionnés ci-haut pour les paramètres constants de l'aliment
composant la viande ont un intervalle donné par notre référence. 

Pour ce qui est des paramètres modifiables, que nous avons fixés pour
qu'il soit relativement représentatif de la réalité.
Évidemment, des saucisses de 20 cm de diamètre, c'est un peu exagéré.
Toutefois, cette dimension facilite la visualisation de la propagation
de la chaleur dans la saucisse.

Les intervalles des paramètres modifiables sont donnés pour modifier les
courbes en évitant de créer trop de délais pour la compilation du code.
L'intervalle de ces variables suppose aussi que les autres variables
ne sont pas modifiées.

Il est aussi possible de voir l'effet de chacune des modifications des
variables dans le schéma.

Pour les paramètres modifiables, des modifications de $R_{\max}$
et de t (le temps)
ajoutent des courbes qui accroissent la température au centre si l'on diminue
leurs valeurs et diminue la température au centre si on les augmente.
De plus, les courbes de comparaisons sont décalées vers la température
de $T_{\infty}$
Si l'on modifie les températures, l'échelle de l'axe Y change
sans changer l'apparence des courbes.

Finalement, tous les paramètres constants de l'aliment l'augmentation
des paramètres de $\alpha$ produit les effets similaires à l'augmentation de
$R_{\max}$ ou du temps. Conséquemment, il est possible d'augmenter $\alpha$
en diminuant $C_P$ et $\rho$ ou en augmentant K. L'augmentation de la
variable h à son maximum segmente la droite davantage,
mais ne change pas son apparence et les courbes de comparaisons.

\section[Recommandations, applications et autres étapes]
{Recommandations, applications \\ et autres étapes}

Afin de pouvoir continuer dans l'amélioration de ce projet,
peut-être que nous aurions pu démontrer la méthode analytique
cylindrique défini par les équations suivantes:

\[ \Theta^* = \displaystyle\sum_{n=1}^{\infty} C_n
\exp{(-\zeta_n^2\,Fo)} J_0 (\zeta_n r^*) \]
où
\[ C_n = \frac{2}{\zeta_n} \,
\frac{J_1(\zeta_n)}{J_0^2(\zeta_n)+J_1^2(\zeta_n)} \]

Le nombre adimensionnel de Biot pour pouvoir établir la solution analytique
de comparaison est le suivant: 
\[ Bi=\frac{J_1(\zeta_n)}{J_0(\zeta_n)} \, \]

Peut-être que le groupe de l'année prochaine pourrait avoir à modéliser
la solution analytique du modèle cylindrique sur MATLAB.\@

Puisque ce modèle utilise des coordonnées cylindirques,
ce projet peut s'appliquer à la cuisson de tout aliment cylindrique.
De plus, il pourrait s'appliquer à des transferts de chaleur en ajoutant des
couches comme un tuyau de pasteurisation de lait.
